Oli kohus kous, ja wotis ueste seda asja herja pea seemnede pärast ette, Tõnu Ulpreeht astus ette ja ütles nii kui enegi, et ta Silla kõrtsust ühe Rapla poolt mehe käest on ostnud ja mitte enam kui 3 toopi ja15. k. toobist maksnud. ja tema naene wiind neid Hurge Hansule. - kes temale nende eest 40 kop. maksnud; muud tema ei tunista teadwad. Ja talitaja Hans Raud ütleb, et tema Tõnu naesele 3 toopi tangu and ja sugu raha ka arwata 8 kop toobist; aga 40 kop ta ei ole maksnud, nii kui Tõnu ütleb; ja Hans näind need seemned Kopelmanile  Johanile ise maksnud temale 30 kop 3me toobi eest.
Johan Mühlberg astus ette ja tunnistab, et Kopelmani Johani ema Tiino on ta wastu öölnud, kui Johan kutsund teda neid kül wanna, need seemned tõi Johan teie Hansu käest neid olnud 9 toopi külwata, - kui neile muist omast käest on. wõi ei sest tema ei tea.
Et Tiiu Ulpreehti pärast midagi tunnistust ei olnud, ei wõind kohus midagi teha, kust ta need seemned on wõtnud, ja ütleb ennast neid ostnud Silla kõrtsust ostnud jäi se asi nenda, et Tõnu sai kohtust wälja lastud ja trahwi ei wõind tale moista sest teda seal sai aluseks ei saanud.
